做男人真係好撚慘

今日見到有個台灣大學生上網呻佢女朋友有幾咁無理取鬧

做男人真係原罪

內文：
不知道有沒有人有男女朋友交往後覺得變了一個人的經驗
原本理性會思考的他 突然變成愛撒嬌的小孩
本來不常生氣的人 變得因為小事哭鬧起來

這時你不禁覺得 誰快還我那個曾經的他（她）才好啊！！！

今天想分享的是我的經驗
目前跟女友在一起2年多
交往前認識的她是善解人意的人
曾經因為上一段戀情跟她訴苦 或是人生路上的不順遂跟她討論解決之道
在她幫助過我走過許多低潮與憂鬱後
漸漸地我認為 她是一個理解我的人

不過在一起後 總是因為 說會早睡結果沒睡 兩三個小時沒跟她報備到 我白目講了一些嗆人的話 不小心睡著...等等
一些 我認為的小事 而跟他大吵了幾個小時

玄就玄在 為什麼小事也能吵幾個小時？

「奇怪？她不是善解人意嗎？」
「她是理解力退化？」
「還是她變成公主？」
「她是真的有考上大學吧？（開玩笑啦）」

慢慢我發現 其實我們思考模式中有個非常大的矛盾
因此我們吵架永遠沒有結果

比方說
「我睡囉~~~謝謝妳今天balabala (3：06am)」
：「妳不是答應我要早點睡嗎」
：「現在是怎樣」
「咦妳怎麼沒睡」
「沒啦就我剛在blabla的關係」
：「你為什麼要這樣」
：「很晚了欸」「你自己答應我的」
「沒啦抱歉啦 我只是剛好想說弄完blablq再睡 之後我會早點睡」
：「是你自己答應我的欸 明天要早八不是嗎 這我真的沒辦法接受」
「我知道 所以我向妳道歉嘛 別生氣了 我們早點睡 很晚了」
：「你也知道很晚了？」「為什麼你要這樣？」
「我不是說了 我就弄點blabla嘛 現在睡還有5、6個小時可以睡 別生氣了我們來睡」
：「$［7✓£×@£×（#+@+；8$ ...」